<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>My_Little _Forest</title>
  
  <subtitle>piupiu&#39;s butterfly</subtitle>
  <link href="http://zbiss.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://zbiss.com/"/>
  <updated>2020-08-06T17:06:36.084Z</updated>
  <id>http://zbiss.com/</id>
  
  <author>
    <name>Piupiu Lin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>8月份 掐架</title>
    <link href="http://zbiss.com/2020/08/06/20200805/"/>
    <id>http://zbiss.com/2020/08/06/20200805/</id>
    <published>2020-08-05T17:54:04.000Z</published>
    <updated>2020-08-06T17:06:36.084Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>实际，当我看到这人半夜难受爬起来的时候，就已经不生气了</p><p>可能还有点想放弃</p><p>但掐指一算，距离上一次大吵，已经是3个多月，有进步</p><p>话说回来，甚至浪费了一个可以抱在一起入睡的雨夜，真是可惜</p><a id="more"></a><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>感到要独自前行的时候，跟在一段关系中的独处时候，两者的感受力是不一样的。当对方不同的价值观输出太过强势，自己又太过敏感，对方的存在本身就是一种干扰。于是，自己变得不像自己了，找不到自己了。吵架，在这时候倒是给了个喘息的机会。有点找回单身时那种独立人格的感觉，潇洒一点，自如一点，危机感重一点，思考一下两个人在一起如何自处。大概是吵架最大的好处了。</p><p>吵架的时候，我都觉得这是一个重置双方关系的一个好机会。有一些垃圾总得定时倾倒一下，才能舒畅。这不，偶然看到一篇讲侯孝贤的文章，因为想起你对台湾文化感兴趣，于是一直看了下去，顺着看了电影《风柜来的人》，钮承泽可真土包子，还嘴凸，想不到庹（tuo3）宗华年轻这么帅，竟然听到了你经常挂嘴边的“台北不是我的家，我的家乡没有霓虹灯”…突然觉得，我好像还能再理解你一点。</p><p>多希望你也有这样的瞬间啊，看到一些有感触的东西，联想起我，也希望更靠近我一点。</p><p>乐总推荐的小游戏说到的“信任”问题，镜面的信任关系是利益最大化，突然觉得也可以应用到我们的关系。如果你表达出想更理解我，更好跟我对话的意愿，我会不会认为我们现在的不合只是一个过程，不会时时刻刻陷入“不合“的烦躁。而你也不会觉得，你随便说个什么话，我都在给你脸色看。</p><p>我决定了。仪式感，从我做起。我要选一个七夕礼物。让你自惭形秽。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>其实想理智地讨论。我说说我的理想状态，你也谈谈你的理想状态，如果真的无法调和，我们是否愿意改变自己？还是说就此打住？</p><p>一年前我们聊天，说的不止是生活日常，是真正的话题，记忆中我可以自由地输出和调动自己的观点，不用担心对自己的自我认知会受到对方的干扰，好开心啊。我喜欢这种和平的碰撞，就事论事，不会用一些过分的用词，给人打压的感觉，你敏锐地觉察到我的情绪变化，不急不缓抽丝剥茧探听我的真实感受，解释你说话的真实意思。这时候我觉得是我们的权力最平等的时候。我希望一直都是这种状态，我们对对方情绪感知的敏感度很高，没有因各种压力觉得对方的容忍是理所当然，独立性很高，双方都觉得自己是被尊重的。</p><p>我没有在伤春悲秋感慨“人生若只如初见”吧？难道这些不是沟通的基础吗。</p><p>还有，当你说你觉得世界好像没什么意思，突然觉得活着没什么意义。我会莫名其妙觉得生气又难过，前两天我终于知道是什么感受了。我在想，你思考人生，大概并没有把我划到自己的生命意义里吧。是不是说，在艰难的生活里，我们都无法给到对方抚慰呢…</p><p>我很想跟你一起做点什么，去解锁一些新体验，我希望有很多美好的瞬间跟对方分享。而且，吵架的时候可能就不会心里只有不愉快的记忆了。当想要打羽毛球，你会跟我着手去研究可行性，比如找个球拍，找个可能合适的日子吗？似乎不会。曾经说一起去什么地方，你安排，不需要我思考，但现在我满脑子都是你说你要学习学习学习…你没错，你没错。可能最开心的时候就是你说你要跟我一起看半泽直树吧。</p><p>如果只有我们两人的时候都不能这样陪伴，那多一个小孩，还怎么给予他足够的陪伴呢….啊我又想太远了</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>说到吵架，翠华是第一个点。</p><p>当我看到茶餐厅50+一个饭，我第一反应是不安，我觉得你肯定会觉得贵而不爽。果不其然，一点没有出乎我意料。当我想象要你陪我从5点等到8点再吃饭，我想到的是 这两个多小时的等待会让你抱怨跟我一起浪费了你的宝贵时间，如果吃的东西不合你口味你还会不会有其他不高兴，而我一定会因为你的不高兴而烦躁，然后我们因为看对方脸色根本无法好好吃这一顿饭。不如不吃。</p><p>我很作对不对，可能我潜意识里想提前引爆这个炸弹吧，你也很顺利点了火。（相信我，等到8点吃饭也会有其他幺蛾子出现。）我更烦躁的是，为什么跟你吃个饭这么难呢。我烦躁我失去了跟你调和的能力。</p><p>两个硬邦邦的人，到底怎样才能柔和下来。</p><p>你说你不明白我为什么发脾气，我也不知道为什么会受你影响，而且还会自动脑补很多，比如联想到某些腌尖声闷的人，一点点东西就大惊小怪嫌这嫌那。又想到我自己也有这种毛病，显得更讨厌了。</p><p>但是回头想一想，如果是普通的朋友，你会怎么安排。我又会怎么处理。（先不要讨论普通朋友的话连这种可能性都不会出现）</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>我经常问自己，是什么让我一直做梦梦到你丢下我。我想，是你完善的、封闭的价值观，很牢固，很固执。难过的是，这个东西已经在我心里形成阴影了。</p><p>我说的自私，是这种“自我”。而我，好像一碰到那个结界就会被弹走。</p><p>好比每次吵架之后，我脑子都会回荡着你说你做不到，不可能，我不会再联系你了。我觉得，心里就很空。</p><p>你说我作吧，我也认。有时候想，可能我是故意的吧。我想测试，你会不会让着我，一次也好，放弃你的对和错，只在意我。但是每一次，测试都失败了。我依然没有得到我想要的“安全感”。</p><p>前几次我都先憋不住，不是因为我真觉得自己错了，而是我觉得现在我还愿意为我们再努力一下下。因为我知道没有绝对的对和错，因为我比较健忘，因为我说过我很讨厌冷暴力。我甚至还想，能不能设定一个暗号，只要生气的时候，一方主动抱对方，对方不能拒绝，等冷静下来，回抱对方，就表示不生气了，然后好好说话。</p><p>有的人觉得姿态不能低，先开口就输了。</p><p>嗯，我也这么觉得。所以即使我主动说话了，我还是忍不住觉得委屈，忍不住去计较，为什么每次都是我低头呢。只有我是努力伸出手的那个吗，只有我希望能解决问题，你只想分析对错、得出结论、执行结果？生活不是公式，那么你选择 是对错更重要还是站在你面前的人更重要呢？</p><p>我也总是固执地做梦，你能不能委屈下自己让着我一点？一次也好，我会十倍偿还。</p><p>总是一点一点累积的。以前在第二天我就忍不住了。这一次，是第三天。我已经不像从前，用力跟你拉扯我的想法，讨论对错，哭着跟你说换个人也是一样的。只有沉默，大概比歇斯底里更可怕吧。</p><p>吵架让我喘息了一下。</p><p>当梦境变成现实，我会怎么处理呢。大概反而踏实了一点，现实总会有对策。</p><p>耐心。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;实际，当我看到这人半夜难受爬起来的时候，就已经不生气了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能还有点想放弃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但掐指一算，距离上一次大吵，已经是3个多月，有进步&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，甚至浪费了一个可以抱在一起入睡的雨夜，真是可惜&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>其实做人甘辛苦，都系为左玩喈...</title>
    <link href="http://zbiss.com/2020/07/14/blablabla/"/>
    <id>http://zbiss.com/2020/07/14/blablabla/</id>
    <published>2020-07-14T10:51:05.000Z</published>
    <updated>2020-08-10T03:41:25.019Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“其实做人，都系为左玩喈，其实唔辛苦。……抱住玩噶心态，去做任何事。即系用果个心态得来你都要认真，但你要用个玩噶心态，去面对…一切！…做多d、识多d、讲多d有益噶野。……”</p></blockquote><a id="more"></a><p>有没有意思，自己知。</p><p>前两天听小宇宙，讨论到播客的作用，有的人说电台是一种陪伴。</p><p>回忆起当年听调频广播电台，广州人的回忆十之八九是《一些事一些情》，而我 是莫凡的《音乐夜未眠》。他像是一个情商极高且经验老到的过来人，类似老谭和雨声的混合体，这种人都有股哲学气息，很懂得阅读自己，阅读周围的一切。我喜欢他不会好为人师。从他口中找不到非黑即白的答案，他只是从容地把种种情况摊出，引导你向内心发问，自己去找自己的答案，但也默默渗透着自己处世的原则，始终包容始终理性却又浪漫。</p><p>于我这种不善于与外界沟通、甚至是习惯于隐藏自己的人来说，听电台给我一种对话感，某些人某些片段给了我一些启发，或者说鼓励。比如说 电台里的这个人 跟我性格很像，但是他经历了什么什么 并做成了什么什么，我会自然地把他当成一面镜子，这让我觉得我也可以有更多可能性，可以有所期待的。这种力量，就超越了“陪伴”。</p><p>我一直觉得自己是个挺包容的人，但实际上我们都还是在一个比较狭隘的状态，因为人本来就无法感同身受，何况，接触的东西根本不够多。所以我希望这个小天地可以小小小小地影响他人一点点，如果能给到一点点启发，就值了。</p><p>我一直都想试验，完全烙印我基因的“产品”能不能被认可，哪怕一点点。</p><p>乐总喜欢琢磨产品，想要做一个真正能帮助个人发展的互联网产品。粗略一想，以现在c端产品的饱和度，小团队想出位，基本上得完全拼创意了。如果说做内容是保守投资计划，那么做一个产品，我觉得就像买股票，激进投资，如果成了，收益当然比做内容可观得多。我当然也感兴趣，但要达到那种视界，所要求的各种程序框架各种衡量，我总觉得有些心虚，不如做小内容来得踏实。拥有一个小blog、一个小podcast，似乎也很好。是我能把控的。</p><p>觉得podcast是一个拥有很多中间态的东西，挺有趣的。文本、视频、音频，对比已失去了大量用户的长文阅读（真要很深度的我们也做不了）、热门但浮夸无意义的短视频，媒介之中音频是一个用户日常使用或认知上还是比较新的形式，处于上升期。它还有相对较大的隐秘性，不像另两样那样直观，这使它社区互动氛围更加友好，毕竟筛选掉了许多路人杠精。从硬件和技术上，要做一个出色的视频，硬件真的挺重要也挺穷三代的，各种平台也有五花八门的vlog教程，发展很成熟了。音频制作的教程看到的不是很多，大概是因为入门比较简单，而且由于它的隐秘性，深度玩起来 收益也不及视频高。这隐隐约约带给我一种开荒的期待，对我这种懒人来说，技术上也算是一个垫脚伸手跳一跳能碰到的高度，刚刚好。</p><p>空闲时间听听发散思维也好，通勤听故事打发时间也好，音频应该是个比较适合承载文化娱乐（不痛不痒）的媒介，不太适合很技术流的教程或什么，一没有视觉冲击，二无法给人清晰的指引。</p><p>假如我有一个播客，大概会叫做“隔壁桌”。我想，在外吃饭的时候，应该不是只有我跟我的朋友喜欢偷听隔壁桌的谈话吧！比如茶馆来了一个云南小哥，研究生论文是人类学的角度解析茶文化，在云南冰岛村自己做田野调查制作好几批茶叶…..可以挖掘的太多了。太阳底下没有新鲜事，窥探普通的陌生人的故事，就足以引起对周遭事物的思考，不是很有意思吗？</p><p>好，产品定位有了。</p><p>于是马上搜了下需要用到的硬件和软件，基本上是电容麦，没有的话手机电脑录音都行，编辑软件AU，库乐队大概也可以。接着就是找谁做。我一个人做可能比较拖延，于是想到了秋，我们都喜欢讨论、我们都听播客，最重要的是，我们都需要产出一些什么来解决迷茫，如果是自己的“宝宝”，至少能享受到身心投入的快乐吧。</p><p>我想我们可以做一个group project，持续的项目（坚持，很难，很重要）。选题这个部分很有意思，可以促使我们不停地关注有意思的点，调动联想，保持感受力。策划一个期节目，还需要策划话题动线，提取最有效率最准确的用词，设计每多少分钟制造吸引的点，不是抛书包，而是讨论，对于自己感兴趣的问题做一个梳理和资料搜集。做完这一系列操作，即使没什么人听，对于我们自己起点这么低的人来说，逻辑训练有了，表达能力训练有了，已经很不错。互相监督、互相审视、互相进步，也算是建立一个学习小组了。最重要的一点是，它会出街，将有可能得到回应，能给到我们适当的压力，push自己。</p><p>接下来要做一下市场调研，据说播客一般是普通话讲的好的人的天地。搜集音频制作的常用手段，总结起来，挫挫地开始第一期也没有问题，重点是，我们开始了。然后可以思考第一期的主题。如果遇到有趣的人，不妨勾搭一下能否一起玩玩节目；遇不到，哪怕聊聊读书笔记、聊聊自己接触到的世界大门，也不错啊。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“其实做人，都系为左玩喈，其实唔辛苦。……抱住玩噶心态，去做任何事。即系用果个心态得来你都要认真，但你要用个玩噶心态，去面对…一切！…做多d、识多d、讲多d有益噶野。……”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>牙</title>
    <link href="http://zbiss.com/2020/04/17/%E7%89%99/"/>
    <id>http://zbiss.com/2020/04/17/%E7%89%99/</id>
    <published>2020-04-17T10:38:21.000Z</published>
    <updated>2020-04-17T17:25:10.086Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>右下的牙开了一个大洞</p><a id="more"></a><p>我的治牙之路就像无底洞，每一两年就会出一次问题。写这一篇是为了告诉自己，牙痛不管怎样都必须快点去看…..多拖一秒都是钱。</p><p>一牙痛我就怕得要死，尤其是自己没有买医保的时候，治牙贵得心绞痛，哭着想第二天会不会好转，然后第二天忍一忍，开始又一轮拖延。何曾想碰上疫情，拖着拖着竟然都3个月了，拖着拖着竟然也忘了这回事，我痛故我存在，这样拖法，牙烂得越来越严重也是无可厚非….直到昨天，痛的感觉跟以往有些不一样，我崩溃了。</p><p>目测最严重的是那颗没换过的乳牙，做了根管治疗还是不断咬到硬东西，不断刺激到脆弱的它。照这尿性，我猜要不就是又蛀了，要不就是直接裂了，要不就是根管处发炎要重新做手术，或者，是像上一次门牙的情况？相邻的两只牙肯定是被细菌感染了。后面那一只，幸运的话只是蛀牙，没有坏牙根，不好彩的又是一个要根管治疗的牙…废牙一只。前面那只应该没有蛀牙，但是牙根看着怕是也没用了….那么就是一连3个废牙…..中间这个乳牙是不能留了，到时候直接拔了。种牙，那真没钱，何况我再也不想为一颗随时会掉的牙多费功夫了。最好的方案就是，去看正畸科，看看矫牙的时候能不能把我上下的4个虎牙位置的牙拔掉，毕竟现在，4个虎牙位置已经废了两个……</p><p>算一算钱，如果把乳牙拔掉，250，两个根管治疗，2000（幸运的话只要一个牙做根管，那就是1250左右）……矫牙倒没什么，我愿意花这钱。为了填补这歌空，我连夜就赶起一篇试稿，老子一定要成功为五斗米趴下。</p><p>我也反思了一下为什么自己会拖延…当时的原因只有一个，就是这个乳牙的去留问题。然而现在，痛苦的源头又多了很多个…事情恶化的可能性多了那么多，要纠结的事情指数式上升….终究是到了无法再给自己任何拖下去的借口，才去行动。做任何事都是如此，让人烦躁。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;右下的牙开了一个大洞&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>淡黄的长裙蓬松的头发</title>
    <link href="http://zbiss.com/2020/03/29/%E6%B7%A1%E9%BB%84%E7%9A%84%E9%95%BF%E8%A3%99%E8%93%AC%E6%9D%BE%E7%9A%84%E5%A4%B4%E5%8F%91/"/>
    <id>http://zbiss.com/2020/03/29/%E6%B7%A1%E9%BB%84%E7%9A%84%E9%95%BF%E8%A3%99%E8%93%AC%E6%9D%BE%E7%9A%84%E5%A4%B4%E5%8F%91/</id>
    <published>2020-03-29T02:49:58.000Z</published>
    <updated>2020-04-01T14:59:08.206Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>世间也需要没用的东西，如果一切事物都必须有其意义，会让人喘不过气来。——据说是是枝裕和说的？</p></blockquote><p>俗气地生活着，就很好啊。</p><p>万万想不到，肖战粉丝的事，竟然让wordpress突然出圈到耽美圈，也突然让我捞回了体验wordpress的念头。</p><a id="more"></a><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>每个人都有自己的步伐吧。实际这应该是4、5年前该做的事了，那时web还没被移动端碾压，雨声说，自己建个小站之后就基本懂得一个产品应该懂的技术基础，他还可以借服务器给我。然而当时的我实际上还没有这种动手的欲望，也不会考虑“借了服务器岂不是会被人偷窥到”这种事，直到现在。</p><p>开始磕磕碰碰用github和Hexo的时候，脑子里闪回着当年，那时少杰强迫大家用git管理项目，还要装sourcetree来推啊拉啊更新文档，验收要在本地用host我每次都重新百度，还有艰难维护的甘特图。</p><p>周辣鸡很疑惑，为什么要用这个东西来管理呢？这，一下子我也想不起来。</p><hr><p>后面想想，或许他们在做一个实验吧，看看能不能撬动哪怕一点点轨迹，看这个完全不互联网的团队能被拉扯到什么地步，于是尝试各种方法去给大家灌输互联网素养——</p><ul><li>不习惯用程序员工具的，强制性用起来；</li><li>不习惯项目管理的，立会，重视起来；</li><li>不断地强调持续学习的能力。</li></ul><p>雨声和少杰让运营的人也去用git，发起明知无法坚持下去的读书分享会，等等等等。怎么会有这样真诚又世故的人呢，有趣。</p><p><strong>他们希望让正确的事情持续发生，而不是只专注保持自己的正确。</strong>而大家也确实在一点点变好，最后各自美丽。雨声话斋，一开始大家都水水的，对能力没什么要求，慢慢大家都进阶了，其实他也一起进阶。现在要招人肯定要招能力相当的了。</p><p>那时候的大家，大概每天都被新事物包围着，既心焦又兴奋吧。这些事似乎并没有大成功，有的也无疾而终，但话说回来，怎么能说一点用都没有呢，大家不都输出了至少两篇文章吗。</p><p>那短短的两年共事时间，很多东西都记不清了，我们不记得挂上执事大人的是谁，我们也懒得再去吐糟徐老板的演讲海报是不是还用的4年前那辑图。但是时不时还是会想起一些片段，提醒我们投入过的情感。</p><p>前不久雨声说，新人坐在他左边，戴着口罩的侧面很像飘姐。放任生长，看破红尘，不想带人。（相信他能看得过眼不插手的才有鬼）</p><p>今晚小黄说，在家办公用小屏幕太辛苦了，下单了个外接屏，想起在一堆糖的日子。</p><h2 id="最后的废话"><a href="#最后的废话" class="headerlink" title="最后的废话"></a>最后的废话</h2><p>一堆糖在我们心里是个失败的项目，但狂拽酷炫霸的革命情谊却是无可替代的。</p><p>没有苦，哪来回甘。说出“无意义论”这样话的人，不是轻易放弃的人，恰恰是努力过的人吧？没有强迫自己去做过某些事，没受过累熬过苦，没体验过其中的纠结忐忑，恐怕也没有资格发出这样的感悟。他们或许终于接受了种种不尽如人意之处，终于学会了跟不完美的自己和不完美的世界握手言和。</p><p>这样看来，隐居山林倒像是”成功人士“的奖赏，对他们而言是一个阶段性选择，正是经历过上一阶段烦嚣的辉煌，才能放声高呼做自己。不然啥都还没干就直接做个废物，对能心安的人，倒不失为一种幸福。要是心里总是不能心安理得，别别扭扭，这才是最糟糕的。</p><blockquote><p>没有一点疯狂，生活就不值得过。听凭内心呼声的引导吧。为什么要把我们的每一个行动像一块饼似的在理智的煎锅上翻来覆去地煎呢？—— by 米兰·昆德拉</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;世间也需要没用的东西，如果一切事物都必须有其意义，会让人喘不过气来。——据说是是枝裕和说的？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;俗气地生活着，就很好啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万万想不到，肖战粉丝的事，竟然让wordpress突然出圈到耽美圈，也突然让我捞回了体验wordpress的念头。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>手动Hello World</title>
    <link href="http://zbiss.com/2020/03/28/test-my-site/"/>
    <id>http://zbiss.com/2020/03/28/test-my-site/</id>
    <published>2020-03-28T14:14:09.000Z</published>
    <updated>2020-03-31T16:48:59.928Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>周光耀 biss (Hello World)！ </p></blockquote><p>2020-03-29 01:26   大风<br>Here we are.</p><ol><li><p>磨磨叽叽捣鼓了几天，突然体会到这句话的一丝丝兴奋和感动。<br>想想第一次知道这句话，还是雨声说的：让小峰给你装个xcode，教你写个Hello world。（哦嚯？瓦力瓦力</p></li><li><p>抓住疫情假期的小尾巴，总算是把多年前这个“无用”的建blog小目标完成了。嘛…虽然最后没用成wordpress，也感觉省了太多的DIY精力，但四舍五入也算可以了。</p><a id="more"></a></li><li><p>或许什么时候再碰一下wordpress？毕竟写东西是顺带，体验wordpress的配置才是我的初衷…</p></li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;周光耀 biss (Hello World)！ &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2020-03-29 01:26   大风&lt;br&gt;Here we are.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;磨磨叽叽捣鼓了几天，突然体会到这句话的一丝丝兴奋和感动。&lt;br&gt;想想第一次知道这句话，还是雨声说的：让小峰给你装个xcode，教你写个Hello world。（哦嚯？瓦力瓦力&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;抓住疫情假期的小尾巴，总算是把多年前这个“无用”的建blog小目标完成了。嘛…虽然最后没用成wordpress，也感觉省了太多的DIY精力，但四舍五入也算可以了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="青瓜炒蛋" scheme="http://zbiss.com/tags/%E9%9D%92%E7%93%9C%E7%82%92%E8%9B%8B/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
